# Biến cố tùy ý
## A, B tùy ý
$$P(A+B) = P(A) + P(B) - P(A.B)$$
## A1, A2, A3, ... ,An
$$
P \left( \sum_{i=1} ^n A_i \right) = 
\sum_{i=1} ^n P(A_i) - \sum_{1 \leq i \leq j \leq n} P(A_i A_j) 
\space + ... + \space (-1)^{n-1} P(A_1 A_2 ... A_n)
$$
# Biến cố xung khắc
## A, B xung khắc
$$P(A+B) = P(A) + P(B)$$
## A1, A2, A3, ...An xung khắc nhau từng đôi một ($\Large \begin{align} A_i A_j = \emptyset, i \neq j \end{align}$)
$$
P \left(\sum_{i=1} ^n A_i \right) 
= \sum_{i=1} ^n P(A_i)
$$

[[Không gian mẫu và biến cố#^fb75a9|Biến cố xung khắc]]